---
title: "Планы по разработке GIMP"
#date: "2020-08-25"
url: "/participate/roadmap/"
description: "Узнайте, что команда GIMP запланировала на ближайшие версии программы."
summary: "Узнайте, что команда GIMP запланировала на ближайшие версии программы."
#featured_image: "gimp-2-10-6-little-planet.jpg"
type: "page"
---

На приведённой ниже дорожной карте приведены наиболее важные из запланированных
функций. Команда не приводит сроков готовности, поскольку не привязывает релизы
к определённым датам.

## 3.0

- порт на GTK+3;
- улучшенная поддержка Wacom и других графических планшетов;
- поддержка Wayland.

## 3.x

- фильтры слоёв;
- неразрушающее редактирование;
- авторасширение слоёв;
- прикрепление плавающих слоёв;
- аналог смарт-объектов;
- встроенное цветоделение;
- запись макросов;
- более гибкая работа с текстом;
- улучшенное выделение объектов;
- векторные слои.
